Электрическая цепь состоит из двух одинаковых нелинейных элементов $X$, потенциометра, сопротивление
между неподвижными контактами которого $R = 100\unit{Ом}$, и идеальной батарейки с напряжением $U_0 =
10\unit{В}$ (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}). Вольт-амперная характеристика элемента $X$ приведена на
рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}. Определите:
\begin{enumtask}
    \item Суммарную мощность, выделяющуюся на двух нелинейных элементах, при крайних положениях движка
        потенциометра.
    \item Суммарную мощность, выделяющуюся на двух нелинейных элементах, при положении движка
        потенциометра в центре.
    \item Минимальную суммарную мощность, выделяющуюся на двух нелинейных элементах. При каких положениях
        движка потенциометра эта мощность достигается? Ответ обоснуйте.
    \item Суммарную мощность, выделяющуюся на двух нелинейных элементах, при положении движка
        потенциометра, в котором сопротивление его левого плеча равно $25\unit{Ом}$.
\end{enumtask}
\answer{
\begin{enumtask}
    \item $W_1 = (2{,}00 \pm 0{,}02)\unit{Вт}$.
    \item $W_2 = (0{,}60 \pm 0{,}03)\unit{Вт}$.
    \item $W_\text{min} = W_2$
    \item $W = ( 0{,}7 \pm 0{,}1 )\unit{Вт}$.
\end{enumtask}
}
\tags{9, россия, нелинейный элемент, график}